DV機定相機?

本身唔熟拍片攝影
依家用緊samsung nx3000
部機影相ok 但拍片麻麻
想買部黎拍下飲食片同運動片

budget $10000
dv機好定相機好?
有咩推介?
求教